{
    "question": "Apa yang dimaksud dengan Hak Asasi \u00a0Manusia?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Hak asasi manusia adalah hak yang dimiliki oleh setiap individu sejak dalam kandungan",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>Hak Asasi Manusia adalah hak yang melekat pada diri manusia sejak manusia lahir</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "faktor-apa-yang-menyebabkan-pancasila-tetap-eksis-sebagai-dasar-n-907",
            "question": "Faktor apa yang menyebabkan pancasila tetap eksis sebagai dasar negara dan juga ideologi bangsa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bahasa yang mudah dimengerti<br>sesuai dengan kepribadian bangsa kita<br>menunjukkan saling bersatu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-sistem-pers-liberalis-berlaku-kondisi-129",
            "question": "Dalam sistem pers liberalis berlaku kondisi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teori Sistem pers Liberal<br><span>Sistem ini memandang manusia mempunyai hak asasi dan meyakini bahwa manusia akan bisa mengembangkan pemikirannya secara baik jika diberi kebebasan. Oleh karena itu, pers harus diberi tempat yang sebebas-bebasnya untuk mencari kebenaran. Kebenaran akan diperoleh jika pers diberi kebebasan sehingga kebebasan pers menjadi tolok ukur dihormatinya hak bebas yang dimiliki manusia.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Sistem ini memandang manusia mempunyai hak asasi dan meyakini bahwa manusia akan bisa mengembangkan pemikirannya secara baik jika diberi kebebasan. Oleh karena itu, pers harus diberi tempat yang sebebas-bebasnya untuk mencari kebenaran. Kebenaran akan diperoleh jika pers diberi kebebasan sehingga kebebasan pers menjadi tolok ukur dihormatinya hak bebas yang dimiliki manusia.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kasus2-disentragasi-di-indonesia-yang-pernah-terjadi-sedang-t-412",
            "question": "Kasus2 \u00a0disentragasi di indonesia yang pernah terjadi / sedang terjadii tuuh apa ajaa yahh?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contohnya<br><br>DISINTEGRASI PAPUA MENUJU PERTARUNGAN INTERNASIONAL<br><span>DISINTEGRASI ACEH</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menurut yang saya baca salah satunya tentang disintegrasi papua menuju aceh.<br>dan\u00a0Bahaya disintegrasi :- Timbulnya perpecahan antar, suku dan agama.- Konflik berkepanjangan- Ketidakpercayaan<span>- Perang saudara<br></span>Dampak disintegrasi :Mengancam keutuhan, persatuan dan kesatuan bangsa yang bedampak pada pemisahan diri dari Negara Kesatuan Republik Indonesia (NKRI)Penyebab disintegrasi :- Krisis Ekonomi- Krisis Politik- Krisis Sosial- Intervensi Asing- Degradasi MoralMencegah disintegrasi :- Ciptakan keadilan yang merata dan tidak berat sebelah, baik dari aspek, Hukum, Sosial dan Ekonomi- Tanamkan kembali jiwa Pancasila didalam tubuh rakyat Indonesia- Hidupkan lagi rasa untuk saling hormat menghormati<span>- Saling percaya dan tidak lagi ada rasa curiga.<br>Maaf kalau salah.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-internasional-158",
            "question": "Hubungan internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Hubungan\n internasional adalah proses interaksi manusia yang terjadi antar bangsa\n untuk mencapai suatu tujuan tertentu.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "adalah hubungan antar negara termasuk peran sejumlah negara , organisasi antarpemerintah, nonpemerintah internasional<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-menghindari-penonjolan-sara-dan-lain-lain-200",
            "question": "Tujuan menghindari penonjolan SARA dan lain-lain\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk menghindari pertengkaran, perpecahan NKRI\u00a0dan untuk menjaga persatuan dan kesatuan NKRI.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "agar tidak terjadi hal yg buruk seperti tindakan korupsi salah satunya dan juga kriminal dan kejahatan lain dan agar tdk terjadi keributan\u00a0<br>:D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konsep-good-government-itu-apa-dan-jelaskan-344",
            "question": "Konsep good government itu apa dan jelaskan:)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konsep good government menurut saya pribadi adalah pemerintah yang tidak ikut mencampuri atau sedikit mencampuri urusan masyarakatnya. Sesuai dengan istilah \"The least government, is the best government\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-indonesia-menganut-sistem-distrik-atau-proporsio-944",
            "question": "Jelaskan Mengapa indonesia menganut sistem distrik atau proporsional ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya supaya jumlah penduduk di indoneisa bisa di pastikan jumlah nya di setiap tempat di indonesia,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-struktural-dan-fungsional-779",
            "question": "Hubungan struktural dan fungsional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungan antara struktural dan fungsional ialah<br>struktural merupakan bagian dari fungsional<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1rumuskan-kembali-pemahaman-anda-tentang-perkembangan-kehidupan-804",
            "question": "1.Rumuskan kembali pemahaman anda tentang    perkembangan kehidupan pers di Indonesia semenjak pra kemerdekaan hingga\r\n sekarang ini !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Semakin baik &lt; semoga Presiden Indonesia yg sekarang mau dipilih Semoga dapat mengembangkan Indonesia &gt; sekian dr sayaa trima kasih\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-asal-usul-terjadinya-politik-di-indonesia-519",
            "question": "Apa asal usul terjadinya politik di indonesia..??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Politikindonesia - Sejak\n kapan manusia mengenal bahasa sebagai alat komunikasi? Dari manakah \nbahasa pertama muncul di dunia? Selatan Afrika, itulah jawabannya. \nDisanalah manusia pertama mengenal bahasan dan kemudian bahasa ini \nberkembang dan menyebar ke seluruh dunia.</span><br>\nSetidaknya, \ndemikianlah kesimpulan dari sebuah studi yang baru-baru ini yang dirilis\n Science Magazine, edisi 15 April 2011. Studi itu menguak misteri \nasal-muasal bahasa yang digunakan manusia.<br>\nQuentin Atkinson, \npeneliti dari Universitas Auckland, Selandia Baru, mengungkapkan, studi \ntersebut dilakukan dengan menelusuri rekam jejak bahasa. Caranya, cara \nmemecah 504 bahasa ke dalam komponen terkecilnya yang disebut sebagai \nfonem. Fonem berasal dari bahasa Latin phonema yang berarti &#039;suara yang \ndiucapkan&#039;.<br>\nPenelitian \nmenunjukan, semakin beragamnya fonem yang dimiliki oleh suatu bahasa \nmenunjukan bahwa bahasa itu menjadi sumber dari bahasa-bahasa lain yang \nlebih sedikit memiliki fonem.<br>\nPenelitian rekam \njejak tersebut, sampai pada kesimpulan bahwa semakin jauh sekelompok \nmanusia berkelana dari Afrika dalam rekam jejak sejarahnya, semakin \nsedikit fonem yang digunakan dalam bahasa mereka.<br>\nIni mengartikan \nbahwa sebagaimana diprediksikan dalam studi tersebut, bahasa-bahasa di \nAmerika Selatan dan Kepulauan Pasifik memiliki fonem paling sedikit, \nsedangkan bahasa-bahasa di Afrika memiliki fonem terbanyak.<br>\nTernyata, pola ini \njuga memiliki kesamaan dengan studi terhadap genetik manusia. \nSebagaimana dipaparkan sebagai peraturan umum, semakin jauh seseorang \nkeluar dari Afrika, yang dianggap secara luas sebagai asal muasal nenek \nmoyang manusia, semakin kecil perbedaan antara individu dalam populasi \nkelompok individu tersebut bila dibandingkan dengan keragaman di daerah \nasalnya, Afrika.<br>\nScience Magazine \nmenjelaskan, studi Atkinson ini menggunakan metode statistik mutakhir \nyang sama untuk mengkonstruksikan pohon genetik berdasarkan urutan DNA. \nMengenai penggunaan metode statistik ini dalam mencari sumber bahasa \nmanusia, seorang ahli bahasa, Brian D. Joseph dari Universitas Ohio \nmengatakan sebagai sumber wawasan baru dalam studi di bidangnya.<br>\n\"Saya rasa kita \nsudah seharusnya memperhatikan hal ini dengan seirus, meskipun masih ada\n orang yang akan menolaknya,\" ujar Joseph.<br>\nStudi yang dilakukan\n Atkinson ini terbilang unik karena berusaha menemukan akar bahasa dari \nwaktu yang sangat lampau. Perihal umur bahasa pun masih menjadi soal \nperdebatan karena di lain sisi ditemukan fakta sementara bahwa umur \nbahasa telah mencapai 50.000 tahun. Namun di lain sisi beberapa ahli \nbahasa lain juga masih skeptis dengan fakta sementara itu. Mereka \nmenemukan faktor lain yaitu &#039;perkembangan dari kata-kata yang sangat \ncepat&#039; sehingga kemungkinan umur bahasa sendiri tidak lebih dari 10.000 \ntahun lamanya.<span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}